---
title: >-
    شمارهٔ ۳۸۹
---
# شمارهٔ ۳۸۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یارب، چه شد کان ترک ما ترک محبان کرده است</p></div>
<div class="m2"><p>آسودگان وصل را رنجور هجران کرده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گردون مگر آن یار را بر من دگر سان ساخته</p></div>
<div class="m2"><p>با بخت بی سامانم از مهرش پشیمان کرده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غمگین مشو،ای دل،اگر در ششدری از نقش دوست</p></div>
<div class="m2"><p>کین مهره باز آسمان اینها فراوان کرده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>روزی گرم از دولت وصلش درونی شاد شد</p></div>
<div class="m2"><p>روز فراق دوستان چون بیت احزان کرده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بر هر مژه عشاق را بشکفت نسرین سرشک</p></div>
<div class="m2"><p>تا آن گل از اهل نظر رخسار پنهان کرده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>در حلقه شوریدگان آشوب و غوغا می رود</p></div>
<div class="m2"><p>گویا مگر هندوی من کاکل پریشان کرده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>زاهد که دامن می کشد از رندی تو، خسروا</p></div>
<div class="m2"><p>باری ندانم یک نفس سر در گریبان کرده است</p></div></div>